杜琪峯同燒生講野點解可以差咁遠

杜琪峰直線抽擊廢老燒生
一個就比好多建議 用好多論據去支持宜家既香港電影
一個就用晒d廢老口吻咁笑柒宜家班後生仔

個死廢老燒生收收皮啦

個台係唔係都有一大堆人聽，得閒無事引下戰又袋唔知幾多皮，不知幾爽

杜sir都要拍埋我的拳王男友呢啲戲
好難唔話香港電影已死
唔好話呢期一秒拳皇
上年金都有質素 唔太文藝嘅純港產片
點動員都係六百萬套房

而家唔係講用電影賺錢
係用香港電影搵食都成問題
燒山冷水但事實
幕前容易轉型做YouTube
大把幕後職位好難轉型

上年疫情又好難咁比嘅

武肺係搞到票房

咁你又唔好咁講
理論上蕭生係高級過杜生
睇野個picture 都自然闊啲

杜生只係個沉醉拍戲既人
佢講嘢都係似安撫自己
蕭生係生意人
唔掂既野就唔做

好多香港演員都好屎戲

真，佢自己拍戲當然講啲好聽嘅說話，唔通公民黨班垃圾大叫法治已死

杜sir講野簡直發人深省, 我相信一定會吸引到好多人入戲院睇返港產片, 記得睇埋好好拍電影

加埋高登先
希望可以多D 人支持本土

社sir而家重拍緊，如果佢出黎講香港電影玩完重會有冇人投資佢

杜sir從生意角度講仲敢唔敢拍純香港片唔係合拍片
敢唔敢拍黑社會3啊

話仲有香港電影同話香港仲有法治一鳩樣

一樣係on9仔

香港有法治電影業

文化產業要建基於社會經濟
人民有錢先會去消費 享受娛樂
香港電影有無前途同大環境有關
香港有未來 港產片就唔會死住
但如果無 咁就要自己諗

依靠電影賺錢

點會唔係從事電影嘅人?

睇講邊泛
講拍戲老蕭痴同黃晶一撚樣痴任周星馳先賣到
講爛片 多撚到數唔晒
當年套3D肉葡團 話集自己大成之作
比人批評兩句記惱羞成怒引發一連串事件

老燒逆向操作燈番個電影業咁識玩！

佢話電影有得做先驚

杜SIR 自己都講過要拍 商業片 / 合拍片 先養到公司/同老細交代 然後拍自己野
普通導演邊有能力用 商業片/合拍片搵錢 拍一套蝕一套 邊度搵老細繼續出錢
成個行業連收支平衡都做唔到 香港電影業點會未死

講得好

金都2020 6月 600萬
幻愛2020 7月 1500萬
兩齣都係疫市 愛情 有顧商業節奏唔文藝
數字唔講大話 網上動員都會飽和

香港電影我比較鐘意睇由真實人物改編嘅故事，例如雷洛傳睇過N次，如果香港電影拍港督麥理浩講佢建立ICAC嘅過程同埋反映當年香港貪污嘅嚴重。

《輪流傳》《大地恩情》

甘國亮 製作 蕭若元
顧家輝 作曲 黎小田
黃 霑 填詞 盧國霑
鄭少秋 主唱 關正杰

（*「杜導」當年只算系一個將領jar）

《輪流傳》（英語：Five Easy Pieces），香港無綫電視製作的劇集，1980年8月4日於翡翠台首播，由甘國亮監製，杜琪峰是首五集編導，徐遇安是第六至第十集編導，王家衛擔任其助理編導，岸西則是劇本統籌，戚其義是行政助理。原定是80集長劇，卻在播至第15集因收視率不敵麗的電視於同時間播放的《大地恩情》而被編排到星期六播放，及至第22集[1]劇中女角黃影霞與她的第一任丈夫結婚後腰斬，是無綫首套腰斬電視長劇（之後還有1981的《龍虎雙霸天》腰斬）。

文化產業要建基於社會經濟

冇關係
就算7,80年代香港經濟起飛
社會上一樣有 貧窮 勞工階層

今時今日既香港人
寧願貨金抽SSR
都唔肯 花錢 / 花時間 入戲院睇港產片
其實系有結構性原因

好好拍電影 好好睇，力推

《五億探長雷洛傳：雷老虎》監製 王晶

其實兩個講法都係取自自已人生經歷！再得出黎既論調，我覺得無得話邊個係絕對…

唔講老燒
信杜sir定信大哥大同埋田雞呀？

講傳媒係香港不停比人打壓
唔等於踩低記者
唔好搞錯概念
變成老屎忽對後生仔

"理論上蕭生係高級過杜生"

閣下點比較 想見識下

腦燒yo yo yo

大家觀點角度唔同啫 杜琪峯係講 香港仲可以拍到好電影 但老燒係講電影業經濟盛衰方面

明明就係咁

又唔可以因為佢今日嘅政治立場話係爛戲

生意人 vs 電影從事人
一個只睇錢，係生財工具，一個睇錢之餘亦會拍想拍嘅嘢，追求電影進步

講完

睇肉蒲團已經知咩事啦 仲有面個陣時點好又吸引 點知咸片唔似咸片 藝術片又唔撚係 怪獸就有你份個套戲如果藍燕冇露肉 應該冇男人睇

其實燒生係1992年拎過金像獎最佳編劇,
雖然成就比唔上杜SIR,
但都佔有一席位

杜琪峯又水d後生仔

國安法下

抽錯水隨時監都有得坐

佢自己都識唔拍政治片啦

人地蕭生以前擺明加入64元素

點為賺錢

要賺錢好似佢咁拍警匪片仲好啦

賣電影紀念品，電影雜誌，搞宣傳活動呢啲普通人算唔算電影人？我唔會計佢哋，唔通你喺片場洗廁所賣小食嘅嘅都算係一個電影人？蕭生個角色就係咁上下，佢只係一個商家佬，賺錢係佢最大動力

燒山撥你冷水係唔想你哋送死

黐線幾十年前你只係一粒細胞咋，咁你而家又識廢噏

杜琪峯水人話仲有希望
國安法下試下講64呀

理大圍城都比人批鬥緊啦

書架上面有本TRUMP嘅書

錯，七八十年代好大部分靠賣埠收益，如果今日大陸唔審查同保護大陸演員同幕後，肯俾港片自由發行，香港電影一定會生存到，甚至可以大賺大陸市場，但係因為而家上面基本上要管制香港電影業，乜都審又要請大陸人拍，咁點拍到香港電影？你搵幾隻貓嚟要拍套狗片，咁點拍？

你如果以為杜琪峰只係等於警匪片，你對香港電影毫無概念

六四唔係一定要明天講先叫有講，咁中意擺明，行出街寫大字報啦笨

杜琪峯屈蕭生先喎

杜琪峯要搵食自然唔會拍呢d片

走去話人為錢拍電影

佢自己先係

蕭生咪日日9up擺明唔妥政府

杜sir邊敢 要搵食

佢水緊後生話電影業未死喎

d後生如果聽佢講拍錯政治片就大獲

廉政第一擊

心水清條友好假
自己識玩唔拍政治片
叫人唔好放棄

其實杜sir咁為香港電影,有無提拔及培訓幕前新人,佢的戲來來去去都係果班人

田雞咪講左點解香港電影冇得做lor

兩個講嘅context都唔同⋯⋯⋯

不過電影唔係拍嚟搵錢都有人夠膽死講，我聽到打咗個突。

你拍戲唔L係拍俾人睇，越多人睇越好㗎？咁拍嚟唔係諗住人哋買飛入場娛樂㗎？睇戲娛樂有好多個層次，唔同人睇唔同戲。
但不論如何，就算你拍戲放咗幾多內涵入去都好，好似黃家衛咁有內涵同深度都好。觀眾覺得唔好睇，唔值，唔認為俾錢買唔飛入去睇，就係簡單直接嘅成績表。

燒山一直都無否定香港唔可能拍到好電影，佢話難如登天啫。佢有解釋個環境處處都阻住電影人製作，連申請個拍街景都無得再批。你咪搭廠囉，有咁多錢咩？話香港無水時，好似有人話要拍好戲唔一定要洗錢嘅？好似宮崎駿咁畫卡通電影？

金主vs打工

佢以為自己識玩，某一個鏡頭既顏色數字文字圖畫不當都可以唔比上畫，

等睇回力標。

佢點會有事 平時唔會出聲
夠膽死抽蕭生水

蕭生咁黃 純粹邀請佢上網台吹下水
d小粉紅已經封殺佢啦

佢要搵食

呢d人你問佢721點睇
咪又係自己收聲
搵食絕對明

夠膽死抽個表晒態既人水
得啖笑

鮮浪潮唔識？

識玩緊係唔拍”政治片”
唔通要拍建國大業咩！

如果冇人再有心拍香港電影 香港電影先係玩完
依家只係好撚嚴峻 但仲有人想拍香港電影
電影人仲努力緊嘅時候 其他人仲有咩好屌

唔係屌有心拍果班
係講緊冇晒創作自由喎
杜sir個採問仲唔認呢樣野

當然佢要搵食都明
唔通好似蕭生咁係咁屌政府咩

真

宮崎駿唔洗錢？？？
當人地班畫師係義工？

杜sir講既係佢主觀願望,就正如叫一個末期癌症既病人唔好放棄,要加油,要有生存意志
老蕭講既係客觀環境,會叫個病人同家人好好享受埋最後既時光,有咩想食想做就把握時間

田雞都心水清過杜sir,黎緊香港乜都審查,仲點玩落去,睇下 理大圍城 最近點樣俾人圍攻就知

正如黃子華要北上奶人仔開始唔敢講政治,自我閹割以後仲有咩好睇

杜sir電影成就當然高過老蕭,但你又試下再拍多次ptu出黎,一樣俾藍絲圍插你醜化黑警啦

杜sir仲要搵食要扮覺得冇問題
講有問題即係斷自己米路

有險可守,over my dead boby之流
佢當然仲搵到食,但咁樣俾假希望依家d年青人,真係害緊佢地

有套金錢帝國，就係講呢段歷史，幾好睇

老燒既定義香港電影好難難難難難難再似80，90年咁光輝。
大約從普羅文化上：當年比較單一，以電影，電視為主，票房收入比依家容易，依家有Netflix ,BT下載,YouTube 難度高左。

政府官僚上：當年好容易拍攝實景，佢拍街景好容易，直當唔申請就拍。相對當年Batman 黎香港拍攝，港共政府要審萬7樣野，官僚主義下借機場地鐵借戲係天價10幾萬一個鐘，人地韓國就象徵收費一萬幾千一日

政治紅線：唔洗多講啦，田雞.gif

人才成本：拍電影有萬七樣野要搞，演員，劇本，燈光，攝影，道具，音樂配樂，動作指導爆破，後期製作，成本預算。香港一部本土電影成本一般都400-500萬。當年鎗火250萬成本（未睇一定要去睇）

我個人意見係，有錢可賺難度係s級，不如將5百萬買美股/利物浦對家。btw老蕭係過來人聽下咪得囉，佢都係退休將佢當年既野分析俾瑋般人知，好似d講波佬呀叔林尚義咁，當年我點點點依家d波都無咩人睇，加上佢又唔係電圈既人。如果係熱愛電影既咪做囉，唔好怕輸就得啦，點解？拍戲10部得1，2部收得，衰過去買馬。

最後個人電影分享：

杜sir冷門電影 :非常突然，真心英雄，大事件，柔道龍虎榜，放.逐，神探

Sorry 1999

好聽既說話我都識講，杜生講得咁勁，自己試下救救香港電影

連登d人唔識分析
hku日日為香港人發聲既人唔信
信個中學畢業
娛樂圈咁藍
杜sir有邊次有出聲
要搵食絕對明
忠誠溫和派

死撐香港電影未死有乜用

同OMDB死撐法治未死一樣咁on9

佢拍警匪片好睇既
唔講政治咪得

之後水人多d創作

我唔會阻你”撐”蕭生

電影係偉大發明 係有原因
好多野就算現實唔可以直接講
但只要仲有電影 佢都可以用另一種方式表達出黎
係人都知依家有國安法 創作空間愈黎細
而係正正係呢個時候 所以係需要香港電影嘅存在
好似Whiplash呢套戲 表面上係講打鼓 但其實係講堅持

可以話杜生係為揾食 但佢都係想繼續喺香港呢個地方揾食先咁講
依家係嚴峻嫁喇 依家係考驗香港電影人嫁喇
拍得好 就會一世係香港人嘅心中

朝早七點1999

蝕錢都肯拍嘅話,
永遠可以拍落去添

17分40秒即刻割蓆

笑死

你有冇睇段片 17分40秒
人地一早割蓆 係外人屈佢有政治含意

咁佢自己先為搵食
走去抹黑蕭生把鬼
蕭生先唔係為搵食而9up喎

呢個比喻好生動

唐伯虎 韋少寶 大地恩情 點都出名過杜sir d戲啦

所以咪報應個仔畀人呃晒d錢

自從香港十套有九套戲都有大陸人,已經唔想睇
九成九都係合拍片,大陸市場,未係已死都九成啦

2020年,香港最收得既戲係黃子華 乜代中師

票房
本片上映三天，票房累計衝破一千萬。

28號單日票房收$2,627,328，累積6日票房為$23,093,656[1]。最後累積票房2,945萬元票房，成今年上半年香港電影累積票房冠軍[2]。黃子華自資約1800萬拍戲，由於票房達不到4000萬，電影仍會蝕本[3]。

全年最收得既戲,都係蝕本

杜琪峰自己間公司銀河映像
以前一年都開到三四部戲
14年打後平均一年都開唔到一部戲
原因係咩呀
冇老闆科水囉 賺唔到錢囉
如果港產片仲有得搞既點解你銀河映像一年唔拍返十部八部黎睇下
講白d就係連杜琪峰咁有地位既都撈唔掂嘛
仲講乜鳩港產片好有希望好有得搞

大部分同意嘅
但你拉到去宮崎駿又真係好撚on9
人地啲戲frame by frame hand-drawn，你冇一兩億唔洗諗住有得搞，回本仲要2-3倍成本票房
唔洗錢？

冇興趣同你蕭vs杜

連登仔：杜琪峯不懂電影

蟲泰: 香港人不懂民主

係好嚴峻 所以真係
依家仲有機會拍香港電影嘅
拍套傑作出黎
外銷係好緊要
韓文全球都唔係話好多人識
韓國一開頭都唔係咁多大製作
但有龐大資金湧入之前嘅韓國電影就係有好多出色嘅”小品”
而其實小品先係最大

杜sir唔咁講，真係無新人入行，永續古天樂劉青雲高圓圓咩

大家明杜sir要搵食，佢仲係圈中人，佢仲要係國安法之下拍戲，唔通大叫「香港電影已死，大家返去睇中國大陸戲啦」

點似得燒山，已經離開香港，暫時唔需要驚國安法下講錯野被人又拉又鎖。

而家抹黑人喎

咁佢就收聲啦 搵食咪搵食
自己明知有問題 再維穩話冇問題
講放棄蕭生咪放棄左好多野
娛樂圈仲有邊個咁痴蕭生到
咁黃比小粉紅批鬥
佢仲抹黑蕭生為錢拍
唔知邊個先為錢而割呢
佢都話拍黑社會冇政治含意

請認清一個事實
就算比你開到套戲，本土電影也好/合拍片也好
過到紅線強國大收，衝出國際也好
香港本身就無完善嘅制度
正苦亦唔會點樣去支助幾多
拍電影係極燒錢極燒錢
一套戲幕前幕後動員幾多人
我夠膽講今日比你開到另一套無間道
幕後啲人都係會餓撚死
唔好再比假希望亦唔好再水啲人入行啦
唔憂柴唔憂米純追夢就無野好講啦

總結
1.政治問題題材有限
2.審批問題&朝夕令改困難重重
3.制度唔完善保障唔到幕後手足
4.支助有限無乜作用
5.無限拖數

參考泡菜娛樂嘅成長
包括音樂，電視、電影
從來媒體嘅野都係密不可分

香港音樂死，電視死
電影仲要抱擁大灣區
死鳩緊啦

問題係佢成日以為自己係明燈 幫人指點迷津
最後講邊樣錯邊樣 搞到無人會信佢
呢單野呢 燒山講得有道理既
但佢語氣太撚閪喇
搞到好多人都聽唔入耳係事實
呢個亦係燒山一路以黎既問題
因為自己讀書多 經驗多 學識多
好多時講野好睇起人 好似下下都教學生咁既tone講野
好容易令人反感
又加上成日做預測 up完就算
咪搞撚到變左燈神

你真心膠佢日日勁多預測
大把中同唔中啦
佢都話唔預測咪最穩陣
純粹挑戰下
tvb講中晒
國安立必立
留起香港諗清楚
你唔提？
佢語氣係西 唔係人人頂得順
但又唔係特登屌人既
不過身教人終生學習
對人生觀好有用

即係你想後生仔日日打機睇劇咁成長
定好似佢咁日日煩到你睇書咁成長呀

審查完應該收番cctvb編劇既價

要用到告急，網上係咁動員叫人睇多幾次

有咁既情況已經證明燒生講既野sad but true

燒山不嬲為香港人發聲
娛樂圈表態要放棄好多野嫁

唔通佢特登講假話玩野咩

杜sir用藝術家角度出發

蕭生係生意人

兩者無衝突

屌，我平時夠不嬲講真話啦
就以捉小童飛為例，成班正一大種乞衣嚟概
次次講親就大大頂帽子扣落嚟，又唔見會以事論事反駁喎
俾人踩嗰個唔係你哋，就置身事外踩多腳
自己俾人踩就唔忿氣屌人分化撚、五毛放負

藝鬼咩
人地醒過你
唔拍政治片唔表態再叫人創作

當香港再冇創作自由，特別係中國想消滅粵語同本土文化，又要政治正確既時候，香港電影業已經係玩完。

你睇田啟文既訪問就知，驚內容同演員政治不正確，到時成個國家機器針對你，單單唔俾你上畫就已經搞死你。RTHK 就係例子，成集抽起你唔俾播。

咁仲邊有人拍戲？所以香港電影已死其實冇錯。

韓國有政府全力訓身支持
資源又多

香港呢？
佢係有心、有系統咁消滅香港文化+身份認同
好似香港足球咁

呢件事上面蕭生其實冇講錯
講中晒但唔啱聽

唔會discourage依家仲努力緊既人
但要明白環境因素既影響
其中一樣野田雞都講左：創作自由
必須承認呢樣野已經冇左
而且空間只會愈來愈細
同埋唔好幻想會變返以前咁
變到上海咁已經係best case scenario

不過其實最重要係
有資源先能夠培育人才、養住一班電影人
然後先有機會拍套傑作岀黎
如果揾朝唔得晏
咁仲有幾多有潛質同能力既人會留低捱？

佢呢段之後講廿年前佢低潮係點做。。。
大哥你杜蛇就問人借二百萬就拍到槍火啫其他人呢

幻愛咁撚好睇 票房都係得個千五萬
鬼滅一個唔該已經2000萬
天能5000萬

同連登仔講事實 = 踩後生

開返一樣冇人睇，從來都冇人睇港產片

咁所以呢個係對應遊學修咁講 而家既電影係要去到一個新時代 正因為以上嘅困難 香港電影人都要跳出框框
唔係只係用舊有既方法創作 唔單止係香港電影會改變
全世界包括荷李活都改變緊 電影係會重新定義
因為網絡令大家觀賞習慣唔同 而家仲有希望
去令電影人繼續拍攝 除咗有對電影嘅熱誠 喜愛同
相信電影影響人的力量外 就係信宜家係一個過渡期
去改朝換代 良幣逐劣幣 只係為錢既人唔會再污染香港電影 本土文化會迎來一次文化復興

真，唔通同你講香港電影無得做，快啲執包袱收工咩

On撚鳩

我的拳王男友仲有韋家輝

派少陣膠啦好嗎
咩叫從來

如果你地衡量一套電影或者藝術作品 只係從商業角度去諗
咁你個人都幾膚淺 唔好講香港電影 任何作品你都睇嚟哂氣

叫啲演員做義工

真
成班無腦柒頭日撚日聽

杜sir都有拍過唔少膠劇啦

咪理各位網友呢條契弟，五毛黎
之前一早block左

可能想泊返瘦身男女嗰啲出嚟

你上一次睇係邊套？從來即係冇人睇

拎藝術片同商業片比？

你有冇理解佢個含義？
好多野係死，人係生，要識變通
做電影就係創作，就算其他行業，冇料一樣生存唔到

巴打唔好咁快起晒鋼
的確衡量一套電影唔係從商業去諗
但成功既商業片從黎都係支撐成個產業既基石
拍一部片要器材要人要技術, 全部都係錢
如果你拍每部都係唔賺錢既電影, 好快成個產業就會收皮
你唔通叫每個演員唔收錢拍?
就算佢地肯唔收錢拍咁後期同排期果堆又點計? 全部都係錢黎

如果真係鍾意呢個文化 唔收錢嘅演員係好多
惠英紅 秋生 影帝影后都唔收
包括幕前幕後好多因為鐘意呢個產業而不計付出
你哋唯一啱係 如果想搵食 今日既香港電影係難搵
所以就係考驗創作人對創作的熱誠
就係我上面所講 良幣逐劣幣
為搵錢就快走 返去大灣區

國安大法底下，所有行業仲有得搞到風生水起先叫冇天理

今次g持燒山

游學修講左咁多野去包裝，但完全唔覺佢講既野同電影有關係。

我係支持試當真，但係唔好意思，youtube片始終係youtube片，試當真既片連微電影都稱唔上更加唔好話同電影扯上任何關係。

卡通電影分分鐘貴過哂啲垃圾港産片
咁都講得岀黎就知你真係唔識野

一個英超，一個丙組，點比呀？

米系
禾哋藝熟人，唔使食反，靠葉神生存

依家係講港產片既困局
你淨係講口碑好 長期點run落去
試下荷里活啲人無錢收會點 唔睇錢就唔會西片加咁多大陸角色啦
就係你依啲人囉唔睇現實 搵錢好膚淺咩

有中共存在, 創作自由已死
同omdb 唔肯承認法律已死的情況一樣

杜琪峯只係從電影角度睇電影
但睇成個世界
無自由的社會係拍唔出好電影

香港電影百花齊放
但97後，已慢慢變到大陸咁，樣樣都唔畀拍
咁仲有乜好睇
睇netflix、網片好過啦

幾有意思你都要解決到"點樣變通"呢個問題
你杜蛇可以用二百幾萬拍到一套槍火其他人得唔得
你有能力拍一套揾錢一套自己野養起銀河其他得唔得
冇料梗係生存唔到啦但你估個個佢咁有料咩

浪漫主義到佢
連游學修都係冇得撈面對現實去搞YouTube。

最後2行 天真過天真嬌
咁容易咩 就神早復興啦
成本貴 市場細 香港人都唔睇香港電影
好老實講 依家有邊撚套電影上得台面 去同韓國 日本 荷里活鬥？ 甚至連大陸電影依家都贏香港電影（睇豆瓣 imdb評分）
咪正正良幣逐劣幣 香港電影依家係劣幣呀 睇清楚d啦

但佢地又會反國安法
而家又話國安法唔影響創作

唔知做乜鳩

Btw 講youtube都係 香港utuber最大個幾個都係幾十萬訂閱only
台灣雖然好多高質 但係好輕鬆就幾百萬

依個情況就係同電影一樣

我諗要光復港產片 係要做返好好以前咁打到入東南亞加外國華人市場
不過唔好講日韓 泰國都扒我地頭

只可以講上一代啲廢老食太耐老本 加 奶共
佢哋就賺左錢 香港啲價值就俾佢哋賣哂

拳王男友係為報恩姐
睇卡士就知係捧向生個仔啦

個人感覺國安法只係其中一個因素
印象中90年代香港電影已經死死地，不過多投資者支撐住個市

游學修有幾多料其實大家都知啦
佢冇嘢撈都正常嘅

全球都死緊啦多左咁多媒體同娛樂

簡單來講 真係鐘意一樣野 當呢個係自己生命
係真係唔會計較今日甚至之後搵唔搵到錢
況且 今日係冇錢架啦 咁就放棄？如同
香港係冇未來架啦 咁就唔反抗或者移民？
宜家成個產業都係到轉型 社會都改變緊
獲利的空間你點知唔會大左？
只不過再唔係以前既方式 唔再咁依賴票房同廣告
你都有睇Netflix?足以証明呢點

我又唔會話港產片係劣
但唔好盲反 大陸拍既好多都係大投資 上面多景多資源 劇本 演員 景 全部都好好

但我覺得香港有依啲資源會拍得好過大陸

劇本影響好大
又唔洗一定大製作既
大陸都好多大製作廢片

係呀
睇評分都唔撚準

再睇埋Netflix 果套"無涯"
其實杜sir真心為香港, 想為香港d年輕人做多d野
不論係為電影定為社會
唔似得王晶同高志森呢d死廢老想年輕人死

你睇下無心法師1鬼吹燈
作者都係上網9up下都可以咁受歡迎

又不如講返90-2000年
有邊套戲係有講64？

呢啲係你地既成見嚟 係你地比既定義黎
當條介線越模糊 越冇必要去介定係唔係電影
我角度去睇 藝術係冇大細之分
拍得好就係好作品

省港旗兵4拍黃雀行動計唔計

問題係如果冇超水平既劇情，以目前港片/劇既口啤就算拍得幾好都冇人知

一般而家既片都係用大卡司黎吸引人去睇，而家香港仲有咩大卡司？黎黎去去仲係周潤發古天樂國貨城果堆，香港人都睇到悶更何況出邊d人。

唔好幻想，香港電影真係套套蝕錢

大陸好多廢片 但生產量高 所以100套出1-2套好一樣都夠
近年睇好多電影 大陸好電影質素真係超越香港電影
當然有超級多爛片
（一年睇差唔多100套電影 咩都睇）
豆瓣 IMDb其實好多都好準

大把戲有講
不過純粹抽水

蕭生囉

佢老左比人當膠後生已經發聲

所以其實係大環境影響
依家邊個對香港情懷有興趣
鬼唔知你香港等如大陸咩

以前日本啲動畫都拎香港做場景

可惜個世界上好多我地e d低俗平庸之夫
但正正就係我地e d低俗平庸之夫出錢睇戲令電影行業可以走落去

鬼唔知你有錢都要有料咩
無料講乜都無用啦
問題係佢依家一鳩打落黎 你有無料都無用嫁啦 總之香港電影已死
咁有料/ 有心果d人先唔gur姐
當然你要拗咩叫做有料 香港今日既電影人有料料就另一件事
但係你依家就杜sir杜sir咁叫姐
無土壤 點出第二個杜sir啊
近幾年d新電影 用第一部劇情片資金拍果d好多都有板有眼 叫好叫座啦
叫唔叫有料先

明明蕭生最先表態
而家比人屈為錢拍
果陣蕭生已經比人屌拍戲唔好講政治

燒生講既係事實

呢個我十分認同 大陸都有地方值得我地學習

不得不承認香港電影已死，中共管治香港大倒退 香港電影業變左小學雞 自閹

講真 幕後值幾錢丫
功就導演嘅
錢就演員嘅
劇本就斷斤計價
其他人都係想搵啖飯食
又咪打份工 講到啲乜夢想？
佢地緊係想有廉勞入行架
反正賺到永遠自己功勞 其他人入行就賺經驗當飯食

依行講名氣
成個行業結構都有問題
杜琪峰就算依家突然講要拍戲 憑依句野就搵到人投資
其他人就要賣身賭身家 重要依度紅線個度紅線
安份守己跟大導搵食？做到死個日都唔知自己想出街嘅野有冇得放上枱面開會

當然 但有無諗過一樣野？
YouTube 其實反映左好多
首先 好多香港YouTuber 根本無諗過國際市場 無英文字幕
用香港文化 (明講試當真）
咁外國人 亞洲人點會睇得明 甚至台灣人都get唔到
咁仲點打出香港市場

3都寸緊中共啦
1：47：21秒

多謝你哋一直以來嘅付出 之後嘅日子你哋想支持就支持
唔支持 都有電影人一直拍落去

咪講笑啦
你可以幾多套片打告急 打香港情懷

咁佢初衷都冇諗過國際化 係比香港人睇架嗎

杜蛇係冇錢都有料喎你分清楚
所以佢講呢D反而係有少少說服力只係唔係個個做到佢先係問題
啫係當年杜蛇算係靠本地市場靠得最耐先北上個個黎
你話依家佢個環境佢唔拍合拍咁頂佢既話你可以有少少信心
其他人喇喎
而且杜蛇搞鮮浪潮就係想俾土壤人但老實有呢D土壤你冇人施肥家陣先係問題呢
佢屌燒山靠電影揾錢屌你銀河揾唔到錢有撚餘力搞鮮浪潮個D咩
呢個問題你冇得走架喎

仲有首部劇情個D稱得上叫座你認真

有無聽過遊學修過衝出香港
但連英文字幕都無

得
用返黑社會3個名拍狗點樣盤人打人
中途拍打狗情節 配重光結局
我包你票房破紀錄咁上

不過下半世有冇得洗就唔知

Youtube事實上比電影更難向外發展
有睇過唔少優質香港youtuber但係訂閱少/基本上都係粵語觀眾。

bob叔咁打曬中英字幕嘛又係冇人睇
拍行山片我台灣馬拉都大把自己本土，我聽返自己語言唔好

之前先有個知名編劇爆料，話俾國際級導演拖糧

幕前光鮮幕後辛酸
呢個局勢幕前都唔光鮮
幕後直頭血流成河
無自由下無創作
無資助無支援變咗多限制
無制度無保障
成個電影業死唔係第一日嘅事
仲未講歌影視本來就密不可分
都係果句
睇下泡菜點解谷到成個產業出黎

一個字頭的誕生
票房唔好但識睇就知係好野

拖糧係恆常事係天經地義
尾數收唔返好出奇？

諗起就覺得慘，當時電影業已經沉緊，音樂介仲要俾tvb 踩多兩腳嫌佢唔死咁，到而家死得7788先話同返4大公司合作仲有咩意義

宜家的確係難好多
對比廿年前

咁杜sir 依d神級人物當然係萬中選一嫁啦
退一步咁講 如果真係香港電影已死 杜air都唔會係依條片出現啦
首部劇情淨係講golden scene近5年都好多部啦
求其數一念無明 幻愛唔叫座咩
好簡單姐 我唔係同你拗錢重唔重要
鬼唔知無錢講乜都無用
問題都係 究竟咩叫已死丫嘛
你要數 仲數到許鞍華tim 仲窮作品仲有爆炸力
有希望定有錢 係有雞先定有蛋先既問題
不過大家仲有得拗下咪即係未死

燒生根本冇錯
佢用一個投資者身份講哂成個行業問題出黎重要比人笑
有夢想係好呀 你係杜琪峰講夢想重有名有利添
但除左啲生存者 其他人都食緊屎呢
外國市場又大 制度又好 起碼每個職種都有工會
追夢失敗 一樣唔會大富大貴 但起碼都生活到 有尊嚴
香港影視娛樂業根本就係成行要摺柒嘅行業黎
個存在價值等同於２０２１年嘅馬車，同維多利亞時期個Ｄ熄燈佬點燈佬一樣

咪係 你重出聲呀 成行封殺你 玩撚死你呀

燒生從來都係生意人，
佢每一套戲都只會從商業角度去拍電影
杜生都會有商業考慮，
但佢係用一套大片去引人投資佢想拍嘅戲
係真心想拍有內涵嘅電影而咁去運作

再講多次
蕭生係話香港電影業己死

最好個套先近二千萬咋但同時一柒柒到收唔番本都有些呢
仲有幻愛唔係點解成日有人錯
你要講死唔死好簡單冇水咪死電影同電影業分唔開架
唔食北水縮去本地市場有幾難做？有眼睇啦（我已經先唔同你計咩國安法住）
你想唔死得本土港產票房靚仔咪唔死囉

你都on9為商業就唔會講64啦
為商業佢洗撚日日開台屌政治
為商業佢轉投建制以佢能力做高官都得啦

分別咪

一個落手做
一個俾錢做

個餅由亞洲縮到中港台縮到大灣區
然後同你講，我地唔好諗本土
要放眼大灣區
嘩，黃金時代亞洲區打埋出歐美
今日要放眼大灣區
無間道應該係最後一套得到國際注目嘅電影
東南亞連泰劇都可以反攻中港台
更唔好講泡菜打晒全世界
香港今日無歌無影無視

現況係睇強國紅線做人
條線發上發落任佢舞
今日開套戲送審過咗唔代表聽日又得
幕前有少少問題又封殺
用人都有限制更何況劇本創作
又要強國科水變相同吸毒一樣
無咗強國什麼也不是

啲拍合拍片以為好多隱喻
送審過到骨好撚醒？
你都係跟住人地個體制玩緊渣嘛
啲隱喻被人搵到咁又點？
你都係體制內嘅一隻狗
要你吠就吠要你趴就趴

全力打本土確係可敬
問題係政治問題政府問題
題材都唔係任你發揮
成本都係睇荷包做人
玩到最後都係養唔起成個圈

一無資助無支援
二無制度無保障
三無自由環境

下下同你追夢唔使食飯啊？
香港成個產業死咗好耐
好心班人認清事實啦

燒山有無貪污佢以前係大陸生意
個守則點玩佢好清楚
佢做唔掂
一定唔係因為佢想break the rule
至於佢去台灣
佢講係咁口岩
啲燒粉燒山講乜都信架啦
佢係香港欠人條數都過億啦
我都聽左燒山廿年
從myradio聽起
人有獨立思維的

鼓勵小朋友一定要做, 唔做即係投降

算啦
係唔知點解依度Ｄ人成日都覺得燒山好撚柒蠢冇內涵

可能有八千蚊人工一個月

因為佢面皮夠厚 前段講到香港好慘後段賣韓牛
笑死

仲要搵食架

講西咩今年今像獎最佳電影係理大圍城
我可能或者會信未死得晒的

好多行外人加把口唔撚知
杜sir啲戲想問下有幾多套係觀塘拍
唔講杜sir
講下走數
幾千蚊都要走數大有人在
仲要係有頭有面果啲
成個行業本身就極度有問題
香港當年咁黃金其中一個原因都係洗黑錢
先咁多水拍戲
資本主義制度嘅極致
肥上瘦下仲叫人唔好放棄

首先你要揾到一百幾廿人
加埋佢地屋企人幾百把口
然後器材、軟件、場地所有野都係錢
呢件係一件好現實既事

上面都有巴打講左
冇賺錢商業片支撐，唔使諗小品

而且票房同廣告
任你拍得幾好，冇人知都係冇用
就算放youtube都有algorithm控制

Netflix既話
個平台講到明放棄香港
如果行一樣路線
你就要係冇資源既情況vs全世界有資源拍既劇/戲

依家呢個局單靠電影人翻生
個難度應該大過中六合彩
你講到反抗，反抗都要有實力先得
如果唔係條底線只會無限向後移
所以重點係積聚返實力先

而實力係香港已經係冇可能儲到
一係有個黃有錢佬不計成本投資
一係有黃店真係做到賺大錢，然後不計成本投資
而就算有錢，基於創作空間問題
兩樣野都只能夠係香港以外既地方做

你有理想係好事，希望你可以keep住團火
同時可以多d考慮客觀現實
諗一個可以sustainable既玩法
好過係度磨爛蓆

喂，幕前都話拍下YouTube 做下廣告
登下台出下活動
幕後班人食屎架？
笑撚死人
SARS前香港都仲有歌影視
之後？

咪就係當香港影視業幕後係熊貓囉
想早啲絕種投胎都唔得
一定要扑野比佢地睇
香港有幾多劇集 幾多電影 幾多節目 有數得計啦
香港人壽命又唔係短 字佬攝佬冇退休
不如問下杜生有冇咩工作安排出黎比人追夢

不計付出既係慈善，唔撚係工業
你會唔會話rdj拍avengers不計付出？
要靠人不計付出要”考驗”人對創作既熱誠
咪即係證明電影工業已死

衡量你衡量定我衡量呀，你覺得好睇有意義，就代表我都覺得好睇有意義條尺邊個定。
票房就最中肯喇

佢變通咪就係變啲合拍片出黎

真係痴撚線
影帝影后要唔收錢又唔係做東華咪即係成個行業有問題囉
請三線冇人睇 請二線請唔起
咁都可以叫做優點
結構問題呀 套套都黃秋生惠英紅咩

不如搞多幾個工會
同政府傾傾
一個唔該叫你地去大灣區發展
大灣影視城

影帝影后都唔收錢
幕後幫幫手收順啲
捱埋呢個難關就有好日子
三年又三年十年都過去
由中港台縮到得返大灣區

影視洗撚我地班港豬開荒咩
一個廣告都夠我食成世嘅肥水會輪到我地？
叫你上去幫手起個新橫店就有機會 我指用鎚仔同鋸下木呀

杜琪峯話香港電影仲有救
同黃玉郎話入行3千就夠一樣
都係唔現實

我諗新入行都有10k嘅
不過譚仔阿姐都15k起

白粉仔岑珈旗有份既一定唔睇
屌你老母電影圈毒瘤

藝人底薪都唔係咩秘密
你可想而知新入手 幕前幕後都係食得屎

唔好講錢
我地當年都係咁捱
學下野先

呢個我buy 仲有得傾
就係最好証明未死
佢哋上面講嘅係工業 我講既係文化
文化一直有人 就唔會死

上面都有人講左 水新人入行

萬5?做5年都唔會有

蕭生個Channel 最多咩人睇先？
最多咪係中老年人囉
屌柒後生仔佢地最有共嗚丫嘛

以你講法粵劇都未死嘅
不過差一腳直入博物館
依家得羅家英同汪阿姐頂住

睇得太多理論蕭析先有咁既理論

証明你冇審美眼光 一套好睇唔好睇既戲都唔識分
淨係識用票房 唔好同我講每個人審美都唔同
你唔會話黃晶啲戲都好睇架嗎

係日本 點解咁多人包括外國人例如支那狗都加入寫輕小說
因為日本你個創作意念好
你拍唔到電影都有其他配套幫你成名/出作品
當然要人地覺得你寫得好先得
香港你只要上唔到畫 講電影只係空談

周星馳啲戲係唔係完全唔關王晶事？

根本成件事就係牛頭唔搭馬嘴，老蕭講電影產業，其他人就對號入座起勢講自己

你咁講係架 冇發展係咪就死？
如果唔係點會有粵劇文化中心

杜sir 訪問都講左
政府俾講果樣就要搵另一d 嘢去包住你想講嘅嘢

即係咁講《元朗黑夜》可以拍到好好睇
分分鐘真係打出亞洲
你拍到先得架傻閪

唔計比唔比拍 重要睇邊個拍
如果係杜導拍product placement都已經可以準備出發傾
手錶睇時間5個shots左右 收順啲
用野飲洗傷口 一兩秒ae加埋扭開樽野嘅汽水聲
backdrop啲廣告
加加埋埋都回本了

審美眼光邊個定
講啲準則出黎先啦

佢自己講一大段野都講唔出個審美標準，根本同選美一樣

唔通李嘉誠識起樓咩？

一直有？新一代有邊個演員 係香港有票房號召力？
或者咁講 邊個新演員係香港以外吸引到人？

我講緊 香港觀眾（需求方）：
7,80年代肯畀錢入場睇港產片
今時今日寧願花錢系其他地方（或者睇西片）

你講 製片商（供應方）能否回本甚至賺錢
有乜撚野關係

再者7,80年賣埠收益都唔會包括中國市場
又同今時今日中國審查有乜撚野關係
（唔通你會認為中國審查令到粵劇式微）

鏡頭語言能否表達訊息
帶唔帶到深層意義
故事架構脈絡完唔完整
人物角色設定符唔符合中心思想
最緊要係能否令到觀眾有反思或者同感

佢自己拍啲戲ok咪話香港電影未死囉
事實係好多港產片（唔計合拍照）除左香港人因為支持本地野而去睇，根本拓展唔到去其他地方嘅觀眾

邊個講㗎

銷藥員

唔好玩啦，大陸自己啲電視劇同電影管得仲嚴，邊有可能俾香港電影自由發行呀

其實依家美國左膠當道
會唔會同樣有題材限制嘅問題

關審美眼光咩事，你拍YouTube擺上網咪一樣睇views數，拍電影既話，計票房咪就係個views數囉

你話王晶d戲唔掂，但人地八九十年代拍戲，迎合到當時觀眾口味，賺到錢又養到一大班crew，講緊嗰個年代係百花齊放、個個爭崩頭

條死肥仔渣極都R得到老闆出錢，拍完一套又一套，出到糧俾班crew，依家新嗰班唔係靠政府資助，一套戲都拍唔出，仲要求人做義工唔收錢黎拍

估唔到可以去到咁多版
其實有心想繼續拍香港電影嘅人
自然會拍
杜Sir因為知道香港仲有呢班有心嘅創作人
先會鼓勵佢哋
佢有幫手搞鮮浪潮
就知佢係想幫下一代拍戲
香港電影陷入低谷係事實
呢樣嘢都討論過百九幾次
已經係人所共知嘅事實
但係因為咁
就叫香港人以後唔好拍電影？
好多好困難好難做
不如完全放棄啦
做人始終會死
點解今日唔去自殺？
上面有啲人直情講到「鼓勵新一代拍電影係害咗佢哋」
呢啲論調真係徹底痴鳩線
呢啲人心態唔單止係睇死香港電影
直情係希望香港電影一定要死
唔死唔得
未死都要咒到佢死
總之以後再無香港電影就好開心
心態要有幾扭曲先會咁諗？

產業鏈未死晒嘅
但冇得出去同人鬥姐

人地大陸日本台灣韓國自己本土嘅電影學院/藝術都好撚勁
都培養到好多人本土人材

再加上外國回流番嚟嘅學生真係令到人材更加鼎盛

加上人地日日拍嘢，mv，廣告，電視，網劇，微電影，電影。

日日拍，日日練習，台前幕後不停練習學習交流。

拍攝場地大又多選擇，studio 配套完善，室內搭景又得，實景又得，拍key 玩後期又得，

你睇吓香港？
電影/藝術學院質素一般
出國讀書都甚少人係讀電影/藝術

飯都就嚟冇得開，練乜撚嘢習，交乜撚嘢流

拍攝場地就算9數啦，studio 得邵氏影城叫好，但貴撚到仆街，其他又得成豐清片得個爛鬼鐵皮廠仔，屌。
好多樓上studio ？屌，空間細樓底矮，燈都唔知點落
，要收音就屌你老味無啦啦鑽嘢或有大貨車行過，

拍實景？咁未全部工廠大廈同夜戲囉

咁樣嘅環境點有好嘢出？
未d劇本全部係d 社會實況議題嘅題材囉
用得少錢啊嘛

仲有啊

真三國無雙套戲難得有人投資可以試新嘢學習下

又俾班煩膠屌7 d 後期

要撐港產嘅，就撐埋套真三國無雙

你地入場睇埋我就話你地真心撐香港電影啦

燒山只係想用自己燈力救電影業

燒山錯唔晒 不過佩服杜sir仲咁有火 雖然佢回左塘

巴打, 其實呢個世界無咁多咁高尚既人
如果你係單身佬一個咁講可能無咩問題, 但人係社會動物
你上有高堂下有家室, 如果你做緊既野搵唔到錢
自己一個還好,可以頂落去, 但如果你仲有家庭要負擔呢?
為一件事而放棄你既家人算唔算一件合理既事?
你話將來會有錢, 但今日人地一家大小要開飯, 點算? 精神唔可以當飯食。
人生就係耍面對呢類兩難局面。
可能真係有人咁高尚, 但高尚既人向來都係少數, 所以你就明白, 點解成個香港電影越做越少人

p,s, 同理, 正正係香港無未來你先見到咁多人移民

Hi著名五毛
大家可起底

明明燒生大量連登仔支持 大量正評

佢既意思，似係香港電影如果只係為揾錢，的確係已死。但明顯佢唔係為揾錢，只要有人好純粹咁鐘意/願意投身電影依個行業，有熱誠既人就唔會死。
唔好俾人講一句電視已死，就放棄，如果係咁就真係已死。

人哋大不了可以退休
你驚撚人哋冇錢過世咩
人哋求求期期返大陸拍咪又係照賺錢
佢根本可以唔需要care所謂嘅香港電影

人哋可能真係發自內心咁講香港電影未死呢
你哋班死人戇鳩連登仔死都假設人哋因為佢自己係香港電影人所以唔敢話香港電影已死

燒山講嘅嘢唔係無道理
港產片市場萎縮嚴重>冇人投資新戲>演員質素下降>港產片質素下降>港產片市場萎縮嚴重>冇人投資新戲>演員質素下降>港產片質素下降>....
跟本就係一個loop
而家重點係無人投資因為預咗唔會有得回本
個個走曬去做合拍因為條水夠曬大
跟本係惡性循環
但我唔認同香港電影業收咗皮
起碼到而家仲有極小嘅生存空間

燒山有講錯咩？香港電影要靠舊路行上高峰係冇可能

衝得出香港最後係無字幕靠內容取勝
例子 Game effect
香港youtuber 想衝出香港，冇咩可能
再講電影都係冇好題材

蕭山都係想死都燈翻生姐，放過蕭山

可能真係識

蕭若元根本就食屎狗黎

早幾年就一邊開藥房賣水貨，一邊抹黑本土派

所謂分析評論都係睇少少資料就出黎9up 講乜錯乜

係啲政治bb先會吹奏佢

買紀念品叫從事零售，搞電影雜誌叫從事出版，搞宣傳嗰啲叫從事市場策劃

我問嘅係從事電影嘅人，你講唔會計佢哋嘅嗰啲電影人，唔該你定義咗咩叫”電影人”先

製作一部電影所牽涉嘅前、中、後期你知唔知有幾多個位置? 仲有片場係唔會有人賣小食，只有人負責茶水，叫茶水部，佢哋嘅名係有分係片尾名單上邊，你就覺得呢啲普通人唔係從事電影，蓮姐參與過嘅電影可能多過你一世睇過嘅戲

你自己搵吓蕭生參與電影嘅時候，有邊個位置唔係屬於電影裏面嘅前、中、後期?

咁李嘉誠就唔係從事地產業?

一眾巴打就是害怕高登會變成一元堂討論區。

當年 老燒 聲言收購高登（最後冇發生）所以高登仔二創左呢首歌

2:33「我最愛高登 暢所欲言最開心」

若干年後高登真系變成一元堂討論區

最諷刺系

高登沒落並非 高登仔討厭既 蕭若元 造成

而系因為 高登稱頌既 林早舜 大量ban帳號 + 刪post

咁樣講 你如果隔硬話香港電影未死 只要你keep住有產出
咁都可以話未死架 但問題係大家心目中既未死係點定義
好似我咁 我覺得金都 幻愛 呢類型電影 ok 幾好 但唔搵錢
其他人可能出唔到國際賣唔到錢 就等於已死 玩完！

老蕭講嘅香港電影己死，唔係講冇人才，冇熱誠。好多其他因素，亦舉出咗越來越困難嘅原因。好似拍外影申請好困難；政府資助嘅畀人把持晒，利益輸送畀自己友…

唔係話賺錢，回本都有困難，咁點拍？幻愛收1500萬先係和波，如果上唔到大陸，老闆唔會科水。有熱誠但冇市場，唔係死係咩？

其實佢個意思係
只要你識走位 點都可以拍到好野
唔錯得曬 但都岩唔曬
係佢角度有限既題材 都可以拍到好既野出黎就唔叫死
但係我個角度 無得自由揀題材同無靈魂無分別

一個生意人
一個藝術家

點會意見一致
最基本的知識吧

就係，同埋一個已經唔再搞香港電影，唔想個仔再搞落去燒錢

另一個仲拍緊戲，一定講到仲有希望

"唔好俾人講一句電視已死，就放棄，如果係咁就真係已死。"

泛民式口號

一個重係監製導演，一個已經係商人金主，高下立見。

鼓勵說話人人識講，杜sir的確冇燒山咁老實

老實同燒山加埋一齊真係嚇死人

好簡單
點解王晶以前拍鳩片都大賣
依家所謂港產片連自己人都唔入場睇
燒生講成個電影市場變左，票房就係最好證據
其他人就講香港人都可以拍到有質素的電影

王晶d片以前係好笑喎

佢都好似有幾套伏戲
近呢幾年

黑社會3劇本準備好晒啦
不過啲叔父過晒身

乜嘢理論蕭生高級過杜生？

杜sir當然係沉醉拍戲
但同時咩住成間電影公司
幾多人跟佢開飯你知唔知？
咪撚講到杜sir 唔識做生意

係我講嘢1999，對唔住！
我當時意思係，無晒環境配合。無得出去拍實景，乜都要搭廠景錄，咁多限制，重可以做到幾多嘢？畫動畫就話可以自己起studio做得晒。
我唔理佢要燒幾多錢啦。無話一定要手畫到宮崎駿咁多層layer同detail。佢可以起studio電腦又好，手畫又好，火柴人又好，佢可以集齊一班計較錢嘅人去畫。
但你如果要拍返實景，場地、佈景、燈光、化妝、器材乜都要有嘢配合。呢班人無工開上晒大陸做。唔通真係用部iPhone 拍呀？唔好同我講話拍支語叫嗰種「微電影」。（短片就短片啦，叫自己做電影。）

我表達得唔好1999

我表達得唔好1999

我係唔識嘢，但我迷宮崎駿同睇書了解佢個創作室時，唔知你當年出咗世未。

Juno套殭屍，已經係純港產天花版
都只係1600萬

佢套icac的確唔錯

一句，香港巿埸細，養晤起禁多人

有入場睇天空之城
我明你講咩
以為畫同搭景「好平啫」既人係痴痴地

etc 拍車片，冇任何政治元素，比你上到大陸
但係香港政府唔比你封街，唔支持拍飛車片
已經冇得玩
己經唔好提有冇老細比幾千萬去燒

以前7,8,90年代點養起D「從事電影的人」

杜sir 身家分分鐘多過蕭生好多

利申：識幫杜生裝的師父

唐山大兄 1971 票房 320萬hkd
警察故事 1985 票房 2600萬

太古城 1977年售價 20萬（今日1000萬)/1985年 108萬上下

你化作今日

唐山大兄 要有1.6億票房
警察故事 要有 2.4億票房
有冇？

成龍身家，多過上面兩位，高下立見?

啲人都唔L明咩叫孤高自賞，成班玻璃心BLM，個L個後生仔以為自己係馬田·史高西斯

同非洲賣鞋一樣
有人話商機無限
但事實係冇乜人買鞋

我本身唔睇大陸片，但係近排netflix睇左，事實係大陸片已經過咗香港頭
人哋個市場大，又有錢

你唔信都冇辦法

馬田=史高西斯 細個會轉台睇：
ABC
CBS
CNN
FOX
HBO
NBC

香港人「從事電影的人」細個會睇：
TVB
TVB
TVB
TVB
TVB
TVB

而家班後生，唔疙得唔踩得教得，一句香港人就大L晒。

人哋古天樂就真係保護香港電影業啦，佢唔奶共何來有奶粉錢為持香港班幕後生計，班後生賣L屎忽都籌唔到旗拍一部「微」電影，真叫人支持同賭錢落海有咩分別。

不過算啦，班後生仔識條L咩，老番BT沙士乜7都未建歷過就話屌人老兒畢。

燒山其實由頭到尾都係一個不折不扣既大仆街
當年炒妖股打莊累死幾多人

無錯。人哋係講緊直頭無咗個空間土壤俾你去發揮。

可以有條電影奇才橫空出現，但一條友可以發揮到乜嘢巨作？拍極都小品，用iPhone加借鏡玩到上康城？

你真係好應棍，都唔俾返樽鹽人哋。